%; whizzy chapter -dvi
% -initex iniptex -latex platex -format platex -bibtex jbibtex -fmt fmt
% $B0J>e(B whizzytex $B$r;HMQ$9$k>l9g$N@_Dj!#(B

%     Tokyo Debian Meeting resources
%     Copyright (C) 2012 Junichi Uekawa
%     Copyright (C) 2011, 2015 Nobuhiro Iwamatsu

%     This program is free software; you can redistribute it and/or modify
%     it under the terms of the GNU General Public License as published by
%     the Free Software Foundation; either version 2 of the License, or
%     (at your option) any later version.

%     This program is distributed in the hope that it will be useful,
%     but WITHOUT ANY WARRANTY; without even the implied warranty of
%     MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE.  See the
%     GNU General Public License for more details.

%     You should have received a copy of the GNU General Public License
%     along with this program; if not, write to the Free Software
%     Foundation, Inc., 51 Franklin St, Fifth Floor, Boston, MA  02110-1301 USA

%  preview (shell-command (concat "evince " (replace-regexp-in-string "tex$" "pdf"(buffer-file-name)) "&"))

%%$B$3$3$+$i%X%C%@3+;O!#(B

\documentclass[mingoth,a4paper]{jsarticle}
\usepackage{monthlyreport}
% $BF|IU$rDj5A$9$k!"Kh7nJQ$o$j$^$9!#(B
\newcommand{\debmtgyear}{2019}
\newcommand{\debmtgmonth}{3}
\newcommand{\debmtgdate}{16}
% started from zero:
% (let ((year 2013) (month 7)) (+ (* (- year 2005) 12) month -1))
\newcommand{\debmtgnumber}{172}

% Needed to import pandoc-generated LaTeX documents.
% See https://stackoverflow.com/questions/40438037/tightlist-error-using-pandoc-with-markdown
\providecommand{\tightlist}{%
  \setlength{\itemsep}{0pt}\setlength{\parskip}{0pt}}

% tikz picture $B$N0Y$N%^%/%m@_Dj(B
\usepackage[dvipdfmx]{graphicx}
\usepackage{tikz}

\begin{document}

\begin{titlepage}
\thispagestyle{empty}
% $B%?%$%H%k%Z!<%8(B:$BJT=8I,MW$JItJ,$O:G=i$N%^%/%m$KHt$P$9$3$H(B

\vspace*{-2cm}
$BBh(B\debmtgnumber{}$B2s(B $BEl5~%(%j%"(B Debian $BJY6/2q;qNA(B\\
\hspace*{-2cm}
\includegraphics{image2012-natsu/dotdeb.pdf}\\
\hfill{}\debmtgyear{}$BG/(B\debmtgmonth{}$B7n(B\debmtgdate{}$BF|(B

% $B$3$3$O%"%C%W%G!<%H$9$k$3$H(B
% $BA43QJ8;z$K$7$J$$$H%U%)%s%H$N%5%$%:$,9g$o$J$$$N$GCm0U(B
\rotatebox{10}{\fontsize{30}{30} {\gt$B!!%G!<%b%s(Bdeb$B%Q%C%1!<%82r@b(B}}\\

\vspace*{-2cm}
\hfill{}\includegraphics[height=6cm]{image200502/openlogo-nd.eps}
\end{titlepage}

\newpage

\begin{minipage}[b]{0.2\hsize}
 \definecolor{titleback}{gray}{0.9}
 \colorbox{titleback}{\rotatebox{90}{\fontsize{80}{80} {\gt $B%G%S%"%sJY6/2q(B} }}
\end{minipage}
\begin{minipage}[b]{0.8\hsize}
\hrule
\vspace{2mm}
\hrule
\begin{multicols}{2}
\tableofcontents
\end{multicols}
\vspace{2mm}
\hrule
\end{minipage}

\dancersection{$B:G6a$N(BDebian$B4XO"$N%_!<%F%#%s%0Js9p(B}{$B?yK\!!E5=<(B}

\subsection{Debian Bug Squash Party Tokyo 2019-01$B!JBh(B170$B2sEl5~%(%j%"(BDebian$BJY6/2q!K(B}

2019$BG/(B1$B7n(B19$BF|(B($BEZ(B)$B$KBh(B170$B2sEl5~%(%j%"(BDebian$BJY6/2q$H$7$F!V(BDebian Bug Squash Party Tokyo 2019-01$B!W$r3+:E$7$^$7$?!#2q>l$OFnKcI[$K$"$k%5%$%*%9$5$s$r$*<Z$j$7$F9T$$$^$7$?!#;22C<T$O(B4$BL>$G$7$?!#(B

Debian 10 Buster$B$N(BTransition Freeze\footnote{\url{https://lists.debian.org/debian-devel-announce/2019/01/msg00008.html}}$B$ND>8e$H$$$&$3$H$G$b$"$j!"(BDebian Buster$B$N%j%j!<%9$^$G$K=$@5$,I,MW$J%P%0$N2~=$$K<h$jAH$_$^$7$?!#(B

$BFC$KF|K\8lF~NO4D6-$dL5@~(BLAN$B%G!<%b%s!J(Bwpasupplicant$B!K$J$IMxMQ4D6-$K$h$C$F$O1F6A$,Bg$-$$LdBj$,;D$C$F$*$j!"2r7h$K8~$1$F5DO@$7$^$7$?!#(B

\subsection{OSC 2019 Tokyo/spring$B!JBh(B171$B2sEl5~%(%j%"(BDebian$BJY6/2q!K(B}

2019$BG/(B2$B7n(B23$BF|(B($BEZ(B)$B$K(BDebian JP Project$B!?El5~%(%j%"(BDebian$BJY6/2q$O!"(BOSC 2019 Tokyo/Spring\footnote{\url{https://www.ospn.jp/osc2019-spring/}}$B$K;22C$7$^$7$?!#(BOSC$B$N2q>l$OL@@1Bg3XMM$G$7$?!#(B

$B%;%_%J!<$G$OBh(B171$B2sEl5~%(%j%"(BDebian$BJY6/2q$H$7$F!V(BDebian Updates$B!W$H$$$&I=Bj$G?yK\$,H/I=$7$^$7$?!#;22C<T$O(B12$BL>$G$7$?!#(B

$B%V!<%9E8<($r9T$$!"Ls(B58$BL>$N%$%Y%s%H;22C<T$H8rN.$7$^$7$?!#(B


\dancersection{$B;vA02]Bj(B}{dictoss}

$B:#2s$N;vA02]Bj$O0J2<$G$9!#(B

\begin{enumerate}
\item $B$"$J$?$O(BDebian$B%Q%C%1!<%8$r:n@.$7$?$3$H$,$"$j$^$9$+!JHs8x<0$G8D?ME*$G(Bdeb$B%Q%C%1!<%8%s%0$r:n$C$?!"$b4^$`!K(B
\item Hack Time$B$O2?$r$7$^$9$+(B
\end{enumerate}

%$B$3$N2]Bj$KBP$7$FDs=P$$$?$@$$$?FbMF$O0J2<$G$9!#(B

\begin{multicols}{2}
{\small
\input{image201903/prework.tex}
}
\end{multicols}

%\dancersection{Debian Trivia Quiz}{username}
%
%Debian$B$N:r:#$NOCBj$K$D$$$F$N(BQuiz$B$G$9!#(B
%
%$B:#2s$N=PBjHO0O$O(B\url{debian-devel-announce@lists.debian.org} $B$d(B \url{debian-news@lists.debian.org}$B$J$I$KEj9F$5$l$?FbMF$+$i$G$9!#(B
%
%\begin{multicols}{2}
%\input{image201903/quiz.tex}
%\end{multicols}


% % (query-replace-regexp "<.*?>" "")
% % (query-replace-regexp "^[    ]\+" "")

%-------------------------------------------------------------------------------
\dancersection{systemd$B$H(Bsysvinit$B$N%G!<%b%s$GF0:n$9$k(BDebian$B%Q%C%1!<%8$N:n$jJ}$rD4$Y$F$_$k(B}{$B?yK\!!E5=<(B}
%-------------------------------------------------------------------------------

\subsection{$B$O$8$a$K(B}

$B%G!<%b%s%W%m%0%i%`$r(Bdebian$B%Q%C%1!<%82=$9$k$K$O$I$N$h$&$K%Q%C%1!<%8$r:n@.$9$l$P$h$$$N$+M}2r$7$F$$$J$$$?$a!"D4$Y$F$_$^$7$?!#(B


\subsection{Debian$B$K$*$1$k(Binit$B$N;EAH$_(B}

$B0lHLE*$K(BUNIX/Linux$B7O$N(BOS$B$K$*$$$F%+!<%M%k$,:G=i$K8F$S=P$9!V(Binit$B!W$H$$$&%f!<%6%i%s%I%W%m%0%i%`(B\footnote{$B0lHLE*$K%W%m%;%9HV9f(B $B!V(B1$B!W$N>l9g$,B?$$$G$9!#(B}$B$,$"$j!"$3$N(Binit$B$,>oCs%W%m%0%i%`!J!a%G!<%b%s!K$N5/F0$dDd;_$r4IM}$7$^$9!#(B


Debian$B$K$*$1$k(Binit$B%7%9%F%`$N2r@b$O!"(BDebian $B%j%U%!%l%s%9$N!VBh(B3$B>O(B $B%7%9%F%`$N=i4|2=!W$K5-=R$,$"$j$^$9(B\footnote{\url{https://www.debian.org/doc/manuals/debian-reference/ch03.ja.html}}$B!#(B

Debian$B$G:NMQ$7$F$$$k(Binit$B%7%9%F%`$O!"@N$+$iB8:_$9$k!V(Bsysvinit$B!W!"?7@$Be$N!V(Bsystemd$B!W$,$"$j(B\footnote{$BB>$K$b(BOpenRC$B$H$$$&(Binit$B$b$"$j$^$9!#(B}$B!"(BDebian 8$B$+$i$O(Bsystemd$B$rI8=`$N(Binit$B%7%9%F%`$H$7$F:NMQ$7$F$$$^$9(B\footnote{systemd$B$,I8=`$J$N$O(BDebian GNU/Linux$B$N>l9g$G$9!#(Bsystemd$B$O(Blinux$B%+!<%M%k@lMQ$N%W%m%0%i%`$N$?$a!"(BkFreeBSD$B$d(BHurd$B$G$OF0$-$^$;$s!#(B}$B!#(B


Debian$B$G$O(Bsystemd$B$H(Bsysvinit$B$r@Z$jBX$($k$3$H$,$G$-$^$9(B\footnote{\url{https://wiki.debian.org/Init}}$B!#$=$N$?$a%G!<%b%s%W%m%0%i%`$N(Bdebian$B%Q%C%1!<%8$r:n$k$H$-$O!"(Bsystemd$B$H(Bsysvinit$B$N$I$A$i$N4D6-$G$b%G!<%b%s$r5/F0$G$-$k$h$&%Q%C%1!<%8$r:n$kI,MW$,$"$j$^$9!#(B


\subsection{Debian$B$K$*$1$k(Binit$B$,8F$S=P$95/F0!&Dd;_$N@_Dj%U%!%$%k(B}

\subsubsection{systemd: /lib/systemd/system/[package].service}

Debian$B$N(Bsystemd$B$,4IM}$9$k%G!<%b%s$N5/F0!&=*N;$O!"(B"systemctl" $B%3%^%s%I$G9T$$$^$9!#(B


systemctl$B%3%^%s%I$G4IM}$9$k%G!<%b%s$N@_Dj%U%!%$%k$O!"(B"/lib/systemd/system/[package].service" $B$KCV$$$F$$$^$9!#$3$N(B "[package].service" $B%U%!%$%k$K%W%m%0%i%`$N%U%!%$%k%Q%9$d4D6-@_Dj%U%!%$%k!"<B9T$9$k%3%^%s%I$r5-=R$7$^$9(B\footnote{service$B%U%!%$%k$N5-=RJ}K!$O!"(B\url{https://www.freedesktop.org/software/systemd/man/systemd.service.html} $B$r;2>H!#(B}$B!#(B


$BNc$H$7$F!"(Bnginx-full$B%Q%C%1!<%8$r8+$F$_$^$7$g$&!#(B


nginx$B$r5/F0$9$k>l9g$O0J2<$N%3%^%s%I$r<B9T$7$^$9!#(B

\begin{commandline}
# systemctl start nginx
\end{commandline}

nginx$B$rDd;_$9$k>l9g$O0J2<$N%3%^%s%I$r<B9T$7$^$9!#(B

\begin{commandline}
# systemctl stop nginx
\end{commandline}


$B>e5-$N(Bsystemctl$B%3%^%s%I$r<B9T$7$?$H$-!"0J2<$N(B"nginx.service"$B$K=>$C$F(Bnginx$B$N5/F0!&=*N;$r(Bsystemd$B$,9T$C$F$$$^$9!#(B


\begin{commandline}
$ cat /lib/systemd/system/nginx.service | grep -v "\#"

[Unit]
Description=A high performance web server and a reverse proxy server
Documentation=man:nginx(8)
After=network.target nss-lookup.target

[Service]
Type=forking
PIDFile=/run/nginx.pid
ExecStartPre=/usr/sbin/nginx -t -q -g 'daemon on; master_process on;'
ExecStart=/usr/sbin/nginx -g 'daemon on; master_process on;'
ExecReload=/usr/sbin/nginx -g 'daemon on; master_process on;' -s reload
ExecStop=-/sbin/start-stop-daemon --quiet --stop --retry QUIT/5 --pidfile /run/nginx.pid
TimeoutStopSec=5
KillMode=mixed

[Install]
WantedBy=multi-user.target  
\end{commandline}


\subsubsection{sysvinit: /etc/init.d/[package]}

Debian$B$N(Bsysvinit$B$,4IM}$9$k%G!<%b%s$N5/F0!&=*N;$O!"(B"service"$B%3%^%s%I$G9T$$$^$9(B\footnote{Debian GNU/Linux 8 $B0J9_$G$O(Bsystemd$B$,%G%U%)%k%H$N$?$a(B \url{https://wiki.debian.org/Init} $B$N<j=g$r9T$&$H(Bsysvinit$B$KJQ99$G$-$^$9!#(B}$B!#(B


service$B%3%^%s%I$G4IM}$9$k%G!<%b%s$N@_Dj%U%!%$%k$O!"(B"/etc/init.d/[package]"$B$KCV$$$F$$$^$9!#$3$N(B"[package]"$B%U%!%$%k$O%7%'%k%9%/%j%W%H$G$"$j!"%W%m%0%i%`$N%U%!%$%k%Q%9$d4D6-@_Dj%U%!%$%k!"<B9T$9$k%3%^%s%I$r5-=R$7$^$9!#(B


service$B%3%^%s%I$+$i8F$S=P$9%9%/%j%W%H$r:n@.$9$k$K$"$?$j!"0J2<$N%X%k%Q!<%9%/%j%W%H$,$"$j$^$9!#(B

\begin{itemize}
  \item /lib/init/vars.sh
  \item /lib/lsb/init-functions
  \item /sbin/start-stop-daemon
\end{itemize}


$BNc$H$7$F!"(Bnginx-full$B%Q%C%1!<%8$r8+$F$_$^$7$g$&!#(B


nginx$B$r5/F0$9$k>l9g$O0J2<$N%3%^%s%I$r<B9T$7$^$9!J(Bsystemctl$B$N>l9g$H%3%^%s%I$N=gHV$,0c$$$^$9!K!#(B

\begin{commandline}
# service nginx start
\end{commandline}

nginx$B$rDd;_$9$k>l9g$O0J2<$N%3%^%s%I$r<B9T$7$^$9!#(B

\begin{commandline}
# service nginx stop
\end{commandline}


$B>e5-$N(Bservice$B%3%^%s%I$r<B9T$7$?$H$-!"(Bnginx$B$N5/F0!&=*N;$r(B "/etc/init.d/nginx" $B$,9T$C$F$$$^$9!#(B

$B"(D9$$$?$a0lIt>JN,$7$F$$$^$9!#(B

\begin{commandline}
$ cat /etc/init.d/nginx

#!/bin/sh

### BEGIN INIT INFO
# Provides:       nginx
# Required-Start:    $local_fs $remote_fs $network $syslog $named
# Required-Stop:     $local_fs $remote_fs $network $syslog $named
# Default-Start:     2 3 4 5
# Default-Stop:      0 1 6
# Short-Description: starts the nginx web server
# Description:       starts nginx using start-stop-daemon
### END INIT INFO

PATH=/usr/local/sbin:/usr/local/bin:/sbin:/bin:/usr/sbin:/usr/bin
DAEMON=/usr/sbin/nginx
NAME=nginx
DESC=nginx

# Include nginx defaults if available
if [ -r /etc/default/nginx ]; then
        . /etc/default/nginx
fi

STOP_SCHEDULE=''${STOP_SCHEDULE:-QUIT/5/TERM/5/KILL/5}''

test -x $DAEMON || exit 0

. /lib/init/vars.sh
. /lib/lsb/init-functions

# Try to extract nginx pidfile
PID=$(cat /etc/nginx/nginx.conf | grep -Ev '^\s*#' | awk 'BEGIN { RS=''[;{}]'' } { if ($1 == ``pid'') print $2 }' | head -n1)
if [ -z ``$PID'' ]; then
    PID=/run/nginx.pid
fi

if [ -n ``$ULIMIT'' ]; then
    # Set ulimit if it is set in /etc/default/nginx
    ulimit $ULIMIT
fi

start_nginx() {
    # Start the daemon/service
    #
    # Returns:
    #   0 if daemon has been started
    #   1 if daemon was already running
    #   2 if daemon could not be started
    start-stop-daemon --start --quiet --pidfile $PID --exec $DAEMON --test > /dev/null \
        || return 1
    start-stop-daemon --start --quiet --pidfile $PID --exec $DAEMON -- \
        $DAEMON_OPTS 2>/dev/null \
        || return 2
}

  (snip)

stop_nginx() {
    # Stops the daemon/service
    #
    # Return
    #   0 if daemon has been stopped
    #   1 if daemon was already stopped
    #   2 if daemon could not be stopped
    #   other if a failure occurred
    start-stop-daemon --stop --quiet --retry=$STOP_SCHEDULE --pidfile $PID --name $NAME
    RETVAL=''$?''
    sleep 1
    return ``$RETVAL''
}

(snip)

case ``$1'' in
    start)
        log_daemon_msg ``Starting $DESC'' ``$NAME''
        start_nginx
        case ``$?'' in
            0|1) log_end_msg 0 ;;
            2)   log_end_msg 1 ;;
        esac
        ;;
    stop)
        log_daemon_msg ``Stopping $DESC'' ``$NAME''
        stop_nginx
        case ``$?'' in
            0|1) log_end_msg 0 ;;
            2)   log_end_msg 1 ;;
        esac
        ;;

(snip)

    *)
        echo ``Usage: $NAME {start|stop|restart|reload|force-reload|status|configtest|rotate|upgrade}'' >&2
        exit 3
        ;;
esac
\end{commandline}


\subsection{init$B@_Dj$r9T$&(Bdebian$B%Q%C%1!<%8:n@.J}K!(B}

\subsubsection{$BA0Ds(B}

Debian GNU/Linux 9 (stretch) $B$N4D6-$rA0Ds$H$7$^$9!#(B


debian$B%Q%C%1!<%8$r:n@.$9$k%D!<%k$O!"$[$H$s$I$N%Q%C%1!<%8$G(Bdebhelper$B$,;H$o$l$F$$$^$9(B\footnote{\url{https://www.debian.org/doc/manuals/packaging-tutorial/packaging-tutorial.ja.pdf} $B$N(B2019$BG/(B3$B7n(B4$BF|$N;qNA$K$*$$$F!!(Bdebhelper$B$N:NMQN($O(B98\%$B$H$N?t;z$,$"$j$^$9!#(B} $B!#:#2s$O!"(Bdebhelper$B$r;H$C$F%Q%C%1!<%8:n@.$r9T$&$3$H$rA0Ds$H$7$F@bL@$7$^$9!#(B


debian$B%Q%C%1!<%8$r:n@.$9$k$K$"$?$j!"4pK\E*$J;v9`$rCN$k%I%-%e%a%s%H$O0J2<$K$J$j$^$9$N$GFI$s$G$_$F$/$@$5$$!#(B

\begin{itemize}
\item \url{https://wiki.debian.org/ja/Packaging}
\item packaging-tutorial$B%Q%C%1!<%8$N(BPDF$B%U%!%$%k(B \\/usr/share/doc/packaging-tutorial/packaging-tutorial.ja.pdf\footnote{web$BHG$O$3$A$i!#(B \url{https://www.debian.org/doc/manuals/packaging-tutorial/packaging-tutorial.ja.pdf}}
\item Debian $B?7%a%s%F%J!<%,%$%I(B \\\url{https://www.debian.org/doc/manuals/maint-guide/index.ja.html}
\item Debian Policy Manual \\\url{https://www.debian.org/doc/debian-policy/}
\end{itemize}  


debhelper$B$G(Bdebian$B%Q%C%1!<%8$N:n@.$r9T$&>l9g$O0J2<$N%Q%C%1!<%8$r%$%s%9%H!<%k$7$F$*$/$H$h$$$G$7$g$&(B\footnote{$B@N$O(Bsystemd$B$KBP1~$9$k>l9g$K$O(Bdh-systemd$B%Q%C%1!<%8$,I,MW$G$7$?$,!"(Bstretch$B$G$O(Bdebhelper$B$KE}9g$5$l$F$$$k$?$a%$%s%9%H!<%kITMW$G$9!#(B}$B!#(B


\begin{commandline}
# apt-get update
# apt-get install build-essential dpkg-dev devscripts debhelper dh-make quilt
\end{commandline}


\subsubsection{systemd$B$KBP1~$9$k@_Dj(B}

$B0J2<$N(Bweb$B%Z!<%8$K2r@b%I%-%e%a%s%H$,$"$j$^$9$N$G!"$3$l$r2r@b$7$F$$$-$^$9!#(B

\begin{itemize}
\item \url{https://wiki.debian.org/Teams/pkg-systemd/Packaging}
\end{itemize}


systemd$B$N@_Dj$r9T$&$K$ODL>o$N%Q%C%1!<%8:n@.:n6H$N$[$+!"0J2<$rDI2C$G:n6H$9$kI,MW$,$"$j$^$9!#(B

\begin{itemize}
\item debian/rules$B$N=$@5(B
\item debian/control$B$N=$@5(B
\item \bf{"debian/package.service"} $B$N:n@.(B
\end{itemize}


\subsubsubsection{debian/rules$B$N=$@5(B}

debian/rules$B%U%!%$%k$O!"(Bdh\_make$B%3%^%s%I$r<B9T$7$?$H$-$K$R$J7A%U%!%$%k$,:n@.$5$l$^$9!#(B


systemd$B$G4IM}$9$k%G!<%b%s$N>l9g$O!"0J2<$N$h$&$K(B "--with systemd" $B$NDj5A$rDI2C$7$^$9!#$3$N(B "--with" $B%*%W%7%g%s$O(B debhelper $B$N(B addon $B$N=hM}$r<B9T$9$k$h$&$K;XDj$9$k$b$N$G$9(B\footnote{man dh(1) $B$r;2>H!#(B}$B!#(B

\begin{commandline}
%:
    dh $@ --with systemd
\end{commandline}


$B$3$N(B "--with systemd" $B$N(B addon $B;XDj$,$"$k>l9g$O(B debian $B%Q%C%1!<%8$N%S%k%I=hM}$G(B "dh\_systemd\_enable"$B!"(B "dh\_systemd\_start" $B$r<B9T$9$k$h$&$K$J$j$^$9!#(B


"dh\_systemd\_enable" $B$O!"(B"\# systemctl \{enable/disable\} package" $B$r<B9T$9$k$h$&;XDj$9$k$b$N$G!"<!2s$N(BOS$B5/F0;~$K<+F0$G(B package $B$N%G!<%b%s$r5/F0$9$k$+;XDj$G$-$^$9!#(B


"dh\_systemd\_start" $B$O!"(B"\# systemctl \{start/stop/restart\} package" $B$r<B9T$9$k$h$&;XDj$9$k%3%^%s%I$G!"%Q%C%1!<%8$N%$%s%9%H!<%k=hM}$G%G!<%b%s$r5/F0$9$k$+!":F5/F0$9$k$+$J$I$r;XDj$G$-$^$9!#(B


\subsubsubsection{debian/control$B$N=$@5(B}

"debian/control"$B%U%!%$%k$O!"(Bdh\_make$B%3%^%s%I$r<B9T$7$?$H$-$K$R$J7A%U%!%$%k$,:n@.$5$l$^$9!#(B


"debian/control" $B%U%!%$%k$r=q$/>e$G!"(Bdebhelper$B$N8_49@-%l%Y%k$r5-=R$9$k(B"debian/compat" $B%U%!%$%k$,$"$j$^$9!#$3$N(B"debian/compat"$B%U%!%$%k$NCf?H$,(B"10"$B0J>e$G$"$l$P(B "debian/control" $B%U%!%$%k$r<!$N$h$&$K=q$-$^$9!#(B

\begin{commandline}
Build-Depends: debhelper (>= 9.20160709)
\end{commandline}

$B$b$7!"(B"debian/compat" $B$NCf?H$,(B "10" $BL$K~$G$"$l$P(B systemd $B8~$1$N=hM}$OJLES(B dh-systemd $B%Q%C%1!<%8$,I,MW$J$?$a(B\footnote{Debian 8 jessie $B8~$1$N%Q%C%1!<%8$r:n@.$9$k>l9g$,3:Ev$7$^$9!#(B}$B!"<!$N$h$&$K=q$-$^$9!#(B

\begin{commandline}
Build-Depends: debhelper (>= 9.20150101), dh-systemd (>= 1.5)
\end{commandline}


\subsubsubsection{debian/package.service $B$N:n@.(B}


"package.service" $B%U%!%$%k$O!"(Bdh\_make$B%3%^%s%I$r<B9T$7$?$H$-$K$R$J7A%U%!%$%k$,:n@.$5$l$^$;$s!#(B

$B$=$N$?$a!"B>$N%Q%C%1!<%8$N(B "package.service" $B%U%!%$%k$r;29M$K$7$D$D!"(Bservice$B%U%!%$%k$N%^%K%e%"%k$r$_$F:n@.$7$F$/$@$5$$(B\footnote{\url{https://www.freedesktop.org/software/systemd/man/systemd.service.html}}

"package.service" $B%U%!%$%k$r:n@.$7$F$*$/$H!"(Bdebian $B%Q%C%1!<%8$N%S%k%I=hM}Cf$N(B "dh\_installinit" $B$N=hM}$G(B "package.service" $B%U%!%$%k$r(B "/lib/systemd/system" $BG[2<$X%$%s%9%H!<%k$9$k$h$&=hM}$7$^$9!#(B


\subsubsection{sysvinit$B$KBP1~$9$k@_Dj(B}


sysvinit$B$N@_Dj$r9T$&$K$O!"DL>o$N%Q%C%1!<%8:n@.:n6H$N$[$+!"0J2<$rDI2C$G:n6H$9$kI,MW$,$"$j$^$9!#(B

\begin{itemize}
\item \bf{"debian/package.init"} $B$N:n@.(B
\end{itemize}


\subsubsubsection{debian/package.init $B$N:n@.(B}


"packages.init" $B%U%!%$%k$O!"(Bdh\_make$B%3%^%s%I$r<B9T$7$?$H$-$K$R$J7A%U%!%$%k$,:n@.$5$l$^$;$s(B\footnote{$B2a5n$K$O(Bdh\_make$B%3%^%s%I$G(B"debian/init.d.ex" $B$H$$$&$R$J7A%U%!%$%k$,:n@.$5$l$?$N$G$9$,!"(BDebian 8$B$K$*$1$k(Bsystemd$B$X$N0\9T$N2aDx$G:n@.$5$l$J$/$J$j$^$7$?!#(B}$B!#(B


$BB>$N%Q%C%1!<%8$N(Binit$B%U%!%$%k$r;29M$K$9$k$+!"8E$$%P!<%8%g%s$N(Bdebhelper$B$K4^$^$l$k(B"init.d.ex" $B%U%!%$%k$r<hF@$7$F:n@.$7$F$/$@$5$$(B\footnote{\url{https://sources.debian.org/data/main/d/dh-make/1.20140617/lib/debian/init.d.ex}}$B!#(B


"package.init" $B%U%!%$%k$r:n@.$7$F$*$/$H!"(Bdebian$B%Q%C%1!<%8$N%S%k%I=hM}Cf$N(B "dh\_installinit"$B$N=hM}$G(B "package.init" $B%U%!%$%k$r(B "/etc/init.d" $BG[2<$X%$%s%9%H!<%k$9$k$h$&=hM}$7$^$9!#(B


\subsection{$B$^$H$a(B}

Debian$B$K$*$1$k(Binit$B$N@bL@$H%G!<%b%s$N5/F0!&=*N;$r9T$&(Bdebian$B%Q%C%1!<%8$r(Bdebhelper$B$G$I$&:n$k$+@bL@$7$^$7$?!#(Bdebian/[package].service $B%U%!%$%k!"(Bdebian/[package].init $B%U%!%$%k$NB8:_$r3P$($F$*$/$H$h$$$H;W$$$^$9!#(B


debhelper$B$r;H$C$?(Bdebian$B%Q%C%1!<%8$N%S%k%I$G$O(B  dh\_installinit $B$N=hM}$G(B systemd/sysvinit $B$N@_Dj%U%!%$%k$r%Q%C%1!<%8$KG[CV$7$F$$$^$9!#(B


$B$^$?!"#1$D$N%=!<%9%Q%C%1!<%8$+$iJ#?t$N%P%$%J%j%Q%C%1!<%8$r:n$k>l9g$K%U%!%$%kL>$NL?L>5,B'$,0[$J$k$J$I0c$$$b=P$F$-$^$9!#$=$l$i$K$D$$$F$OB>$N%Q%C%1!<%8$r;29M$K$7$F3P$($F$$$/$H$h$$$H;W$$$^$9!#(B


\subsection{$B;29MJ88%(B}

\begin{itemize}
\item $B!V(BTeams pkg-systemd Packaging$B!W(B \url{https://wiki.debian.org/Teams/pkg-systemd/Packaging}
\item mkouhei (2014) $B!V(BHow to create a Debian package of support to sysvinit, upstart, systemd$B!W(B \url{https://d.palmtb.net/2014/01/30/how_to_create_a_debian_package_of_support_to_sysvinit__upstart__systemd.html}
\item @henrich (2016) $B!V(Bdh-systemd$B$O(Bdebhelper 9.20160709$B$GE}9g$5$l$?!W(B \url{https://qiita.com/henrich/items/e1651e3284c6b3d0d39e}
\end{itemize}


%
% $B:};R$K$9$k$?$a$K!"(B4$B$NG\?t$K$9$kI,MW$,$"$k!#(B
% $B$=$N$?$a$ND4@0(B
\dancersection{$B%a%b(B}{}
\mbox{}\newpage

\vspace*{15cm}
\hrule
\vspace{2mm}
\includegraphics[width=2cm]{image200502/openlogo-nd.eps}
\noindent \Large \bf Debian $BJY6/2q;qNA(B\\
\noindent \normalfont \debmtgyear{}$BG/(B\debmtgmonth{}$B7n(B\debmtgdate{}$BF|(B \hspace{5mm}  $B=iHGBh(B1$B:~H/9T(B\\
\noindent \normalfont $BEl5~%(%j%"(B Debian $BJY6/2q(B $B!JJT=8!&0u:~!&H/9T!K(B\\
\hrule

\end{document}
